特朗普政府據報收緊中共黨員及家屬入境簽證

美國總統特朗普政府據報作出新規定，限制中國共產黨成員及其家人前往美國。

《紐約時報》引述知情人士說，中共黨員及其家屬的簽證有效期，將收緊至一個月和單次，有別於以往跟其他中國公民一樣，可以獲批長達十年的簽證。

新簽證措施容許官員按入境者在入境申報時填寫的政黨背景和面談，作出簽證決定。

報道引述美國國務院發言人說，此舉是保護美國不受中國共產黨有害影響的持續行動的其中一部分。

《路透社》分析指，特朗普是要鞏固美國新政府日後對華的強硬政策。

美中在處理新型肺炎疫情，香港事務，南海爭議，以及新疆人權問題發生衝突，關係跌至低點。

《路透社》日前報道，華府計劃把中芯國際和中海油，納入與中國軍方有關連的黑名單。

支持中國人去咩美國
緊係去北韓

good

黨員去咩美國

仲有香港党員 特別遲啲多十幾萬上水

快啲驅逐出境

點收緊先，唔係法案嘅話，幻幻一上台就可以恢復

雜種個女

支那人洗乜去美國姐 沒事兒！

老人登上場即刻取消

拜登贏咗？

遲啲香港公務員都係架啦

可以去好多機遇既大灣區

btw港共行政會議果班人計唔計先, 無理由港美關係正常化左仲當係有別於中國既一個地區wor

第一眼睇以為係收緊人入黎

為何唔改收緊佢哋生存嘅權利？